<resources>
    <string name="app_name">SaiVani</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string-array name="quotes_array">
    <item>सबैलाई प्रेम गर, सबैको सेवा गर</item>
    <item>सबैलाई सहायता गर, कसैलाई चोट नपुर्याऊ  </item>
    <item>प्रेम नै ईश्वर हो, प्रेममा जीवन बिताऊ</item>
    <item>प्रेमको ज्योति जलाऊ</item>
    <item>सत्य नै ईश्वर हो, सत्य बोल्ने गर</item>
    <item>प्रेम गर, प्रेम प्राप्त गर</item>
    <item>सरल, सोझो अनि इमान्दार बन</item>
    <item>सधैं मीठो अनि मधुर बोली बोल</item>
    <item>ईश्वरको चिन्तन गर अनि आफै ईश्वर बन</item>
    <item>कर्म गर (उदाहरण बन) अनि सुझाउ देऊ</item>
    <item>उच्च लक्ष्य राख, धेरै माथि उड</item>
    <item>स्थिर बन्न अध्ययन गर</item>
    <item>आमा बाबाको श्रद्धा गर</item>
    <item>तिमी शान्ति हौ, तिमी प्रेम हौ, तिमी नै हौ आनन्द</item>
    <item>सफाइ नै ईश्वरको रूप हो</item>
    <item>स्वास्थ्य नै सम्पत्ति हो, यसको ख्याल गर</item>
    <item>सत्यमेव जयते / सत्यको सधैं जीत हुन्छ</item>
    <item>मानव सेवा नै माधव सेवा हो</item>
    <item>सबै एकै हुन, सबैलाइ समान व्यवहार गर</item>
    <item>कर्म पूजा हो भने कर्तव्य ईश्वर हुन्</item>
    <item>प्रेमको अर्थ दिनु अनि क्षमा गर्नु</item>
    <item>ईश्वर सर्वप्रथम, त्यसपछि जगत, अनि आफु अन्तिम</item>
    <item>प्रेमसँग सेवा गर</item>
    <item>प्रेमले एकता बडाउँछ</item>
    <item>असल व्यवहार नै हामरो  साँचो धन हो</item>
    <item>सेवाको माध्यमबाट अधिनायक बन</item>
    <item>तिमी जस्तो सोच्छौ त्यस्तै बन्छौ</item>
    <item>चाँडो शुरु गर, बिस्तारै हिढ, सकुशल पुग</item>
    <item>मानिसमा ईश्वरलाई प्रेम गर </item>
    <item>सबै स्वरूप ईश्वरकै हुन्‌, सबै नाम ईश्वरकै हुन्‌</item>
    <item>बोल्न अघि विचार गर - के यो जरुरि छ? के यो सत्य हो? के यसमा दया छ?</item>
    <item>मातृभूमिलाई प्रेम अनि सेवा गर</item>
    <item>अभ्यासले मात्रै मानिसलाई निपूण बनाउँछ</item>
    <item>चरित्र असल भए मात्र शरीरमा चमक आउँछ</item>
    <item>सधैं समस्त लोकको हीतको निम्ति प्रार्थना गर</item>
    <item>मानिस दिव्यताको एक अंश हो</item>
    <item>आफू प्रसन्न बन अनि अरूलाई प्रसन्न बनाऊ</item>
    <item>पूर्ण प्रयासले पूर्ण विजय दिलाउँछ</item>
    <item>‘म’ देखि ‘हामी’ सम्मको यात्रा हो - जीवन</item>
    <item>मौनतामा मात्र ईश्वरको उपस्थितिको अनुभव हुन्छ</item>
    <item>प्रेमलाई देख्न योग्य बनाए त्यो कर्म बनिन्छ</item>
    <item>हृदय पवित्र भए कर्म पनि पवित्र बन्दछ</item>
    <item>प्रेमलाई कुनै उपहारको खाचो पर्दैन, प्रेमको उपहार प्रेम आफै हो</item>
    <item>इश्वरको महलमा प्रत्येक देश एउटा कोठा हो </item>
    <item>आचरण नै मानिसको चिन्हारी हो </item>
    <item>सन्तोष नै स्वर्ग हो</item>
    <item>शिक्षाले विनम्रता प्रदान गर्छ</item>
    <item>हतारले काम बेकार, बेकारले पीर अपार, नगर कहिले हतार</item>
    <item>लिन हैन दिन सिक, शाषण गर्न हैन सेवा गर्न सिक</item>
    <item>पवित्रता, धैर्यता, लगनशीलता कायम राख</item>
    <item>शिक्षा जड हो भने नैतिकता फल हो</item>
    <item>दान नै हातको आभूषण हो</item>
    <item>अंक भन्दा टिप्पणी नै अधिक महत्वपूर्ण हुन्छ</item>
    <item>आफ्नो जीवनलाई सुगन्धको मौन भाषा बोल्ने गुलाबको फूल सरह बनाऊ</item>
    <item>सधैं रचनात्मक विचार राख, सान्तवनादायी बोलि बोल अनि दयापूर्ण कर्म गर</item>
    <item>भोकोलाई खानेकुराको उपहार नै सबैभन्दा महान उपहार हो</item>
    <item>जति कम सामान, यात्रा उति नै सहज</item>
    <item>एक असल व्यक्तिको मन, वचन अनि कर्म सबै समान हुन्छन्</item>
    <item>जसको पूर्ण ध्यान अनि रूची हुन्छ, उ सधै सफल बन्छ</item>
    <item>ईश्वर बीज हो अनि ब्रह्माण्ड त्यहाँबाट उम्रेको विशाल रूख हो</item>
    <item>सुविचार, सुज्ञान अनि नैतिकताको चाहना राख</item>
    <item>अरूमा राम्रोपनको अनि आफूमा नराम्रोपनको सधै खोजि गर </item>
    <item>शान्ति अनि आनन्द सृजना गर्ने विचारको प्रसार गर</item>
    <item>आफ्नो धर्मलाई प्रेम गर ताकि त्यसको अनुशरण अधिक विश्वाससाथ गर्न सकियोस्</item>
    <item>प्रत्येक कार्य आफ्नो मनभित्रको ईश्वरको इच्छअनुसार हुनुपर्छ </item>
    <item>इच्छामा कटौती अनि अधिक परिश्रमले खुशी दिन्छ</item>
    <item>कृतज्ञता नै मानवको प्राथमिक गुण हो </item>
    <item>सत्य नै ईश्वर हो, सत्यमा जिउने गर </item>
    <item>आनन्द नै ईश्वर हो, आनन्दमा जिउने गर  </item>
    <item>सन्तुष्टि नै शिक्षाको साँचो चिन्हारी हो </item>
    <item>हृदयबाट सोच्ने गर </item>
    <item>भगवानको साँचो भक्तले कसैको पनि आलोचना गर्दैन </item>
    <item>मानव जन्मको उदेश्य बाँट्नु र सेवा गर्नु हो, हडप्नु र शोक व्यक्त गर्नु होइन </item>
    <item>समायोजित गर्नु सिक </item>
    <item>मानव सेवा तबसम्म गर जबसम्म तिमी उसमा ईश्वरको रुप देख्दैनौ</item>
    <item>प्रार्थना गर्ने ओंठहरू भन्दा सेवा गर्ने हातहरु पवित्र हुन्छन् </item>
    <item>यो जगत् ब्रह्माण्डनायकको मन्दिर हो </item>
    <item>आफ्नो हृदयलाई शान्तिको महल बनाऊ </item>
    <item>दिव्यता संग मित्रता गर किनकि त्यो मित्रता  मात्र साँचो अनि अटल हुन्छ </item>
    <item>प्रेमलाई नै प्रेम गर कारण त्यही  दिव्य अनि अनन्त हुन्छ</item>
    <item>ईश्वरमा जीवन व्यतित गर अनि अरुलाई पनि यही प्रेरणा देऊ </item>
    <item>कर्म बिनाको ज्ञान अचलित भने ज्ञान बिनाको कर्म मूर्खता हो</item>
    <item>मस्तिष्कलाई भगवानको सेवक बनाऊ, इन्द्रियहरुको दास होइन </item>
    <item>आलस्य खिया र कसिंगर तुल्य हुन्छ, अनुभूति उत्तम अनि विश्राम हो </item>
    <item>संसारमा रहनू  तर सान्सारिक्तालाई आफुमा समावेश हुनु नदिनू </item>
    <item>न्यायपूर्ण अनि धार्मिक जीवनद्वारा मात्र ईश्वरको आशिर्वाद प्राप्त गर्न सकिन्छ </item>
    <item>तिम्रो कोशिश बराबर मेरो अनुग्रह प्राप्त गर्छौ </item>    
    <item>अहिलेनै कामना गर, अहिलेनै पूजा गर अनि अहिलेनै हासिल गर </item>
    <item>अनैतिकताको नाश नै अमरत्वको मार्ग हो </item>
    <item>जब तिमीले प्रेमको पवित्रता जान्ने छौ तिमी गल्तीहरू देखि मुक्त हुने छौ </item>
    <item>साँचो समर्पण त्यो हो जुन ईश्वरको निम्ति गरिन्छ </item>
    <item>मानिसलाई राम्रो बनाउने गुण उसको पवित्रता हो </item>
    <item>सत्य कर्मले मात्र अनन्त शान्ति प्रदान गर्छ</item>
    <item>आचरण मानिसको साँचो आभूषण हो</item>
    <item>स्वार्थहीन सेवाले मात्र मानव एकता हासिल गर्न सक्छौ</item>
    <item>जब तिमी निशंकोच हुन्छौ, अरु काम आफै बनिने छ</item>
    <item>हाम्रो सर्वोच्च आदर हाम्री आमाको निम्ति हुनुपर्छ </item>
    <item>आदर्श विद्यार्थी ती हुन जसले आफ्नो ज्ञान अरूसङ्ग बाटँछन्</item>    
    <item>प्रेम नै सत्य र धर्मको मूल आधार हो</item>
    <item>जहाँ शान्तिको वास हुन्छ त्यहाँ दिव्य शान्ति, अनुग्रह र यश हुन्छ</item>
    <item>अनुभवद्वारा मात्र सुज्ञान प्राप्त गर्न सकिन्छ </item>
    <item>जब कर्तव्य र अधिकारमा समानता आउँछ, आनन्द प्राप्त हुन्छ </item>
    <item>भगवानले ती भक्तको याद गर्ने छन्  जसले आफैलाई पूर्णरूपले वहाँमा अर्पण गर्नेछ</item>
    <item>मस्तिष्कले एकतामा अनेकता देख्छ जबकि हृदयले अनेकतामा एकता सावित गर्छ </item>
    <item>जो सन्तुष्ट छ, उ नै विश्वको सबैभन्दा धनी व्यक्ति हो </item>
    <item>शारीरिक मोह देखि तब मुक्त हुन्छ जब आफूबाट अहंम हटिने छ</item>
    <item>तिम्रो आचरण र व्यवहार  सम्पूर्ण संसारको आधार बनोस्</item>
    <item>साँचो शिक्षा त्यो हो जसले पवित्र भावना उब्जाउँछ</item>
    <item>मन, वचन अनि कर्मको एकता नै साँचो मानवता हो</item>    
    <item>EDUCATION-ले जानकारी मात्र दिन सक्छ भने EDUCARE ले मानिसमा परिवर्तन ल्याउन सक्छ</item>
    <item>EDUCARE को शाब्दिक अर्थ हुन्छ - "आफुभित्र भएको दिव्यतालाई बाहिर निकाल्नु" </item>
    <item>शिक्षाको समापन चरित्र निर्माणमा हुन्छ </item>
    <item>शिक्षा जीवनको निम्ति हो, केवल जीविकाको निम्ति मात्र होइन</item>
    <item>चरित्र नै शिक्षाको सबैभन्दा बहुमूल्य उपहार हो</item>
    <item>साँचो गुरुले आफ्नो शिष्यको भलो मात्र चिताउँछ</item>
    <item>तीन प्रकारका गुरुहरु हुन्-पहिलो जसले दोष मात्र दिन्छन्, दोश्रो जसले सम्झाउँछन् अनि उत्तम जसले प्रेरणा दिन्छन्</item>
    <item>शिशु-तुल्य सरलता, निर्मलता अनि निर्दोषिता नै दिव्यताको मार्ग हो</item>
 </string-array>
</resources>
